有着陆器在观察火星内部的地质情况，并测量火星的地震活动。 我们需要尽快去金星尼尔·帕特尔，2020年9月16日，麻省理工科技评论 
 Ehleringer说，咖啡的化学性质“取决于地质状况”。 作物生长的环境是如何塑造食物的气味和味道的? 2020年9月10日|科学新闻 
 虽然元素分析可以验证产品的风土，但它并不表明地质因素决定了风味。 作物生长的环境是如何塑造食物的气味和味道的? 2020年9月10日|科学新闻 
 虽然它是一颗小行星，但它的地质结构令人瞩目，种类繁多。 太阳系中最值得探索的5个地方——火星之外|尼尔·帕特尔|020年8月17日MIT技术评论 
 作为一个研究火星地质的人，我肯定很期待2031年的到来，但也很感激我不用等11年才能研究火星岩石。 来自火星的陨石包含有关红色星球地质的线索|艾莉亚·乌德里| 2020年6月17日|奇点枢纽 
 地质条件对于酿造好酒很重要，尤其受到法国酒商的推崇。 酒,小心! 这些苹果酒一样好|Jordan Salcito | 2014年7月19日|DAILY BEAST 
 你的地质学背景对这本书有很大的影响。 《创造美国的人:西蒙娜·温彻斯特谈新书》|埃里克·赫施塔尔| 2013年10月17日| 
 地质学，正如我在这本书中所说，“是一切的基础。” 《创造美国的人:西蒙娜·温彻斯特谈新书》|埃里克·赫施塔尔| 2013年10月17日| 
 他推荐我参加牛津大学地质学入学考试，我考得相当不错。 《创造美国的人:西蒙娜·温彻斯特谈新书》|埃里克·赫施塔尔| 2013年10月17日| 
 每日图片:正当他在地质学上大获成功时，这位加州人转向了社会学。 Llyn Foulkes改变策略|Blake Gopnik | 2013年7月31日|DAILY BEAST 
 第二，地质学，它考虑到在我们自己的领域中随着时间的推移而发展起来的一切活动。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒 
 在地质学中，有六个部门与该学科的特定分支有关。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒 
 在这种认识的基础上，某种程度上由希腊人创立的地质学得以复兴。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒 
 任何曾经在采石场或砾石坑工作过的人都不会这么说，更不用说对化学或地质学有一点点了解的人了。 福音哲学| J。 h·沃德 
 他成功地在年轻人中传播了对矿物学和地质学研究的热爱。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔